{
    "question": "Dina kahirupan sapopoe urang kudu Hade????\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Dalam kehidupan sehari-hari kita harus baik</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga Membantu :-)</p><p>Maaf Jika Ada Kesalahan </p><p>Dan Jangan Lupa Jadikan Jawaban Terbaik Ya :-)</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p>bahase ape tu mending cari jawaban sendiri ngab</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "1-kripik-campu-roti-bolu-kripik-melinjo-rasane-gurih-nungtut-ilm-375",
            "question": "1. Kripik campu roti bolu    Kripik melinjo rasane gurih\r\n Nungtut ilmu iku perlu\r\n Wong males keduhung ning guri\r\n 2. Motor vespa aran\u00e9 sekuter\r\n Klasa pring aran\u00e9 galar\r\n Baka sira peng\u00e9n pinter\r\n Kudu pada kiyeng belajar\r\n\r\n 19. Wacaan mau aran\u00e9 ....\r\n A. parikan\r\n B. guneman\r\n C. puisi\r\n D. badh\u00e9kan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p>A. Parikan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ukara-ing-ngisor-iki-gantinen-nganggo-basa-krama-inggil-bapa-214",
            "question": "\u00b7 Ukara ing ngisor iki gantinen nganggo basa    krama inggil !\r\nBapak lan ibu lunga menyang Pemalang\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>download aja pake apk aksara jawa</p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tegese-kadaluwarsa-ana-ing-tembang-gambuh-yaiku-984",
            "question": "Tegese kadaluwarsa ana ing tembang gambuh yaiku.....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:telat</p><p></p><p>Penjelasan:maaf kalau salah...</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ani-msh-sok-resep-ngawih-sunda-kawih-sunda-nu-diajarkeun-ke-gurun-714",
            "question": "ani msh sok resep ngawih sunda kawih sunda nu diajarkeun ke guruna tos seueur pek hidep tuliskeun 3 judul kawih anu hidep apal \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:Kawih adalah merupakan salah satu jenis lagu Sunda yang ada. Jenis lagu Sunda yang lainnya adalah seperti kakawihan dan tembang. Jika dilihat dari kata-kata atau liriknya, kawih adalah merupakan bentuk puisi Sunda yang tidak begitu terikat oleh aturan, seperti aturan yang ada pada pupuh.</p><p></p><p>Aturan yang ada pada pupuh dikenal dengan istilah \"guru lagu\" dan \"guru wilangan\". Kawih, mirip seperti sajak, yaitu bentuk puisi yang tidak begitu terikat oleh aturan. Kawih dan sajak adalah bentuk puisi Sunda yang tidak terikat oleh guru lagu dan guru wilangan.</p><p></p><p>Meskipun kawih tidak terikat oleh guru lagu dan guru wilangan, sebagai karya sastra bentuk puisi, kawih tetap memiliki unsur yang biasa ada dalam sebuah puisi, yaitu unsur intrinsik. Unsur intrinsik yang ada dalam kawih adalah tema, nada, rasa dan amanat.</p><p></p><p>Selain unsur intrinsik, dalam membuat kawih juga terdapat panduan yang dapat digunakan. Karena kawih mirip seperti sajak, maka panduan yang ada dalam membuat sebuah sajak juga dapat digunakan dalam membuat sebuah kawih. Selain itu, dalam kawih juga dikenal adanya jenis-jenis kawih, meskipun saat ini jenis-jenis kawih tersebut kurang diperhatikan.</p><p></p><p>Jadi, meskipun kawih disebut sebagai bentuk puisi Sunda yang tidak begitu terikat oleh aturan, kenyataannya dalam kawih terdapat beberapa aturan yang dapat digunakan, dan dapat dianggap sebagai aturan yang sederhana atau juga aturan yang rumit, tergantung bagaimana melihatnya.</p><p></p><p>Di bawah ini adalah contoh 5 judul lagu Sunda atau kawih yang ada :</p><p></p><p>1. Es Lilin</p><p>2. Bubuy Bulan</p><p>3. Sabilulungan</p><p>4. Manuk Dadali</p><p>5. Mojang Priangan</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p>semoga terbantu ya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-berapakah-anak-huruf-yang-berada-di-bawah-induk-hurufnya-se-149",
            "question": "Ada berapakah anak huruf yang berada di bawah induk hurufnya.? sebutkan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>Aksara Ada 20 Anak Huruf Ada 11.</p><p></p><h2>Semoga Bermanfaat Ya</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sekar-macapat-yang-terdiri-dari-enam-gatra-adalah-apocungg-899",
            "question": "Sekar Macapat yang terdiri dari enam gatra adalah ....    A.Pocung,gambuh\r\nB.Megatruh,pangkur\r\nC.Gambuh pangkur\r\nD.Mijil kinanthi\r\ntolong jangan ngasal besok dikumpulin \r\nudah aku kasih poin banyak\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. Mijil Kinanti </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Tembang Kinanthi memiliki 6 larik atau baris kalimat.</p><p>MAAF JIKA SALAH</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kecap-panas-mun-makeraranken-ka-an-bakal-jadi-3-poin-a-834",
            "question": "Kecap panas mun mak\u00e9rarank\u00e9n ka-an bakal jadi \u2026\u00a0*    3 poin\r\n\r\na. Kapanasan\r\n\r\nb. panasan\r\n\r\nc. papanasan\r\n\r\nd. panas-panas\r\n\r\n20. Kecap wancahan tina comro nya\u00e9ta \u2026\u00a0*\r\n\r\n3 poin\r\n\r\na. Oncom gor\u00e9ng\r\n\r\nb. oncom\r\n\r\nc. oncom dijero\r\n\r\nd. oncom roti\r\n\r\n21. Conto ngalarapkeun tanda baca titik dua (:) nu bener nya\u00e9ta \u2026\u00a0*\r\n\r\n3 poin\r\n\r\na. Tini : nyarita \u201dtus, urang dahar yu!\u201d\r\n\r\nb. Us\u00e9p nyarita \u201cali : nginjeum buku!\u201d\r\n\r\nc. dadang nitah \u201criki, baca ieu surat!\u201d\r\n\r\nd. yuyun ngomong : \u201clira, geura sar\u00e9!\u201d\r\n\r\n22. Kecap kaparigelan asalna tina kecap \u2026\u00a0*\r\n\r\n3 poin\r\n\r\na. Parigel\r\n\r\nb. parigelan\r\n\r\nc. paparigelan\r\n\r\nd. kaparigel\r\n\r\n23. Bagian surat nu nuduhkeun tanggal ditulisna \u00e9ta surat disebutna \u2026\u00a0*\r\n\r\n3 poin\r\n\r\na. Alamat\r\n\r\nb. titimangsa\r\n\r\nc. eusi surat\r\n\r\nd. bubuka\r\n\r\n24. Po\u00e9 tadi Dilon disetrap ku ibu guru. Disetrap hartina \u2026\u00a0*\r\n\r\n3 poin\r\n\r\na. Disintreuk\r\n\r\nb. ditakol ku jidar\r\n\r\nc. diciwit\r\n\r\nd. dihukum dihareupeun kelas\r\n\r\n25. Pa Odi mah sok dagang nasgor. Nasgor wancahan tina \u2026\u00a0*\r\n\r\n3 poin\r\n\r\na. Nasi bogor\r\n\r\nb. nasi gor\u00e9ng\r\n\r\nc. nasi gor\u00e9ngan\r\n\r\nd. nasi gorolong\r\n\r\n26. Anu kaasup pupuh nyaeta\u00a0*\r\n\r\n3 poin\r\n\r\na. Sinom\r\n\r\nb. kawih\r\n\r\nc. lagu\r\n\r\nd. pupujian\r\n\r\n27. Mang juned keur siduru hareupeun\u00a0*\r\n\r\n3 poin\r\n\r\na. hawu\r\n\r\nb. imah\r\n\r\nc. dapur\r\n\r\nd. kamar\r\n\r\n28. Tukang nabeh gamelan disebut\u00a0*\r\n\r\n3 poin\r\n\r\na. nayaga\r\n\r\nb. sinden\r\n\r\nc. dalang\r\n\r\nd. juru alok\r\n\r\n29. Gunung, teluk, kaasup istilah\u00a0*\r\n\r\n3 poin\r\n\r\na. kaelmuan\r\n\r\nb. geografi\r\n\r\nc. industri\r\n\r\nd. teknologi\r\n\r\n30. Kuring kamari panggih jeung adang. Kata \u201c panggih \u201c seharusnya\u00a0*\r\n\r\n3 poin\r\n\r\na. Panggihan\r\n\r\nb. Pangpanggih\r\n\r\nc. Papangih\r\n\r\nd. Kapanggih\r\n\r\n31. Bebentengan kaasup istilah\u00a0*\r\n\r\n3 poin\r\n\r\na. kaulinan\r\n\r\nb. kasenian\r\n\r\nc. kasehatan\r\n\r\nd. kaelmuan\r\n\r\n32. Hanjakal teu seungit, bahasa indonesia nyaeta\u00a0*\r\n\r\n3 poin\r\n\r\na. sayang tidak indah\r\n\r\nb. sayang tidak harum\r\n\r\nc. sayang tidak mekar\r\n\r\nd. sayang sudah layu\r\n\r\n33. Birit \u2013 indit \u2013 ngusap \u2013 bari\u00a0*\r\n\r\n3 poin\r\n\r\na. ngusap indit bari birit\r\n\r\nb. birit indit bari ngusap\r\n\r\nc. bari indit ngusap birit\r\n\r\nd. ngusap birit bari indit\r\n\r\n34. Kunaon \u2026\u2026 ceur\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d. ngusap birit bari indit</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bener kalau gk bener bilang</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kepiye-guru-lagu-lan-guru-wilangane-tembang-gambuh-402",
            "question": "Kepiye guru lagu lan guru wilangane tembang gambuh?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>guru lagu         = u, u, i, u, o</p><p>guru Wilangan = 7, 10 , 12 , 8 , 8</p><p>guru gatra        = 5</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "32-jieun-kalimah-kaayaan-tina-kecap-beunghar-tolong-bantu-aku-385",
            "question": "32. Jieun kalimah kaayaan tina kecap :\r\nbeunghar:\r\ntolong bantu aku ya kakak\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Nuning mah jalma beunghar sabab getol Kana usaha na</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sekelip-geni-manasi-setetes-banyu-851",
            "question": "Sekelip geni manasi setetes banyu\ufffc",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3>Sekelip geni manasi setetes banyu</h3><h3>Kilatan api panas adalah setetes air</h3><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h2>muatan bahasa Jawa</h2>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>satu titik air menyejukkan sebuah api yang panas</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}